\chapter{Conception et développement}

	\section{Architecture du logiciel}

		\subsection{Vision globale}
			
			D'un point de vue matériel, le projet est séparé en deux parties: la plateforme mobile, robot sur lesquels sont connectés les périphériques de capture, et le poste de contrôle, terminal de consultation des informations par l'opérateur humain. Cette architecture simple se retrouve dans le schéma \todoref.
			\change[inline]{Ajouter schéma archi wifibot[camera,lidar,rpi] <-> poste contrôle[pc,hid,ecran]}
			\par
			La plateforme mobile est un \emph{WiFiBot Lab V3}\cite{wifibot}, fourni par l'INSA Centre-Val-de-Loire, dont la carte de contrôle, munie d'un processeur x86, fonctionne sous \emph{Windows XP Embedded} et dispose d'un serveur connecté par WiFi à un routeur (fourni également) permettant de lui envoyer des commandes de contrôle des moteurs des roues. Dans un souci de conservation de l'existant et par simplicité de développement, nous avons choisi de contrôler les périphériques et de centraliser les transfers de données au travers d'un \emph{Raspberry Pi 3b}, qui possède une puissance de calcul raisonnable face à sa faible consommation et une carte WiFi intégré. Par ailleurs, le fait que micro-ordinateur fonctionne sous \emph{Linux} nous permet de conserver une continuité dans le choix des technologies logicielles à utiliser.
			\par
			Le poste de contrôle, connecté au même routeur que le WifiBot, est constitué d'un micro-ordinateur disposant d'un \gls{gpu} dédié (NVIDIA K620), d'un écran et de périphériques d'entrées standard (clavier, souris), permettant d'intéragir avec l'opérateur. Au vu de la faible puissance de calcul dont dispose la plateforme mobile, le choix a été fait de centraliser les traitements lourds sur ce poste.
			\par
			Le logiciel se scinde en deux parties bien distinctes: 
			\begin{description}[noitemsep]
				\item[l'Interface Homme-Machine], qui permet à l'opérateur de contrôler les mouvements de la plateforme mobile, démarrer les périphériques de capture et leurs chaînes de traitement, d'enregistrer une mission et de visionner le déroulement d'une mission enregistrée.
				\item[le réseau de traitement de données], qui permet d'exploiter les données en sortie des périphériques de capture de manière à en tirer des informations pertinentes: la cartographie des lieux visités et les objets d'intérêt qui y sont présents.
			\end{description}
			Cette architecture se retrouve en \todoref, avec des éléments détaillant le fonctionnement de chaque partie.
			\change[inline]{Ajouter schéma archi logiciel général}

		\subsection{Réseau de traitement de données}

			\change[inline]{Ajouter schéma réseau ros}
			\content[inline]{A faire}
			
		\subsection{Interface Homme-Machine}
		
			\change[inline]{Ajouter schéma archi ihm}
			\content[inline]{A faire}

	\section{Détails d'implémentation}
	
		\subsection{Transmission de la vidéo}
		
			\content[inline]{A faire}
			
		\subsection{Transformation vidéo}
		
			\content[inline]{A faire}

		\subsection{Détection et Classification}
		
			\content[inline]{A faire}
			
		\subsection{Présentation vidéo et incrustation}
		
			\content[inline]{A faire}
			
		\subsection{Contrôle du robot}
		
			\content[inline]{A faire}
			
		\subsection{Modularité de l'IHM}
		
			\content[inline]{A faire}
			
	\section{Méthodes de travail}

		\subsection{Git-flow}
		
			\content[inline]{A faire}
			
		\subsection{Emprunts agiles}
		
			\content[inline]{A faire}
			

	\section{Pérennisation du projet}
	
		\subsection{Manuel utilisateur}
		
			Le projet est destiné à être poursuivi lors de stages ultérieurs, c'est pourquoi il a été décidé de rédiger un manuel d'utilisation, autant à l'intention des développeurs que pour un utilisateur \og opérateur \fg{}. Il regroupe un manuel d'installation, un guide de résolution des problèmes, un manuel d'utilisation de l'interface homme-machine et un guide de développement, qui explique le fonctionnement du logiciel et propose des améliorations possibles.
			\par
			Ce manuel a été rédigé en Markdown \cite{markdown}, un langage de balisage léger permettant une mise en forme rapide du texte et l'inclusion d'images. Il est compilé sous la forme d'un site html statique par MkDocs\cite{mkdocs}, ce qui permet une mise en forme agréable, ainsi qu'une navigation simple et plus intuitive qu'un document \og classique \fg{}. Il est donc prêt à être hébergé sur un serveur web.
			
		\subsection{Documentation}
		
			\content[inline]{A faire}
			
		\subsection{Installation automatique}
		
			\content[inline]{A faire}
				
